# 05. 자료형(data type) - 정수는 어떻게 표현하나요?

## 자료형 
   변수가 저장되는 메모리 공간의 특성 
   
   변수는 쓰임에 맞게 자료형으로 선언해야 함

## 변수와 메모리
    
    변수를 선언하면 해당되는 자료형의 크기 만큼 메모리가 할당
    변수는 할당된 메모리를 가리키는 이름
    변수를 선언한다는 것은 선언한 변수 이름으로 어떤 위치에 있는 메모리를 얼마만큼의 크기로 사용하겠다는 뜻

    int level = 10; // 4바이트 정수형 메모리가 level 이라는 이름으로 할당 됨
    

## 기본 자료형(primitive data type)의 종류
![datatype](./img/intdatatype.png)

## 정수 자료형의 종류와 크기
![datatype2](./img/intdatatype2.png)

## byte와 short
+ byte : 1바이트 단위의 자료형 
         동영상, 음악 파일, 실행 파일의 자료를 처리할 때 사용

+ short: 2바이트 단위의 자료형 
         C/C++ 언어와 호환 시 사용

## int 

+ 자바에서 사용하는 정수에 대한 기본 자료 형

+ 4바이트 단위의 자료형

+ 프로그램에서 사용하는 모든 숫자(리터럴)은 int 로 저장됨

+ 32 비트를 초과하는 숫자는 long 자료형으로 처리

## long

+ 8바이트 자료형

+ 숫자의 뒤에 알파벳 L 또는 l 을 써서 long 형임을 표시 함

+ 예) int num = 12345678900; // 오류 <br>
      long lnum = 12345678900; //오류 <br>
      long lnumber = 12345678900L; // ok
